自從BTS入圍GRAMMY後，台灣PTT大量台灣人批評台灣音樂已經徹底輸俾韓國音樂

以前台灣PTT係一個著名經常踩KPOP踩韓星的forum
但係自從BTS入圍GRAMMY後，成個PTT風向轉哂佢地係咁踩台灣所謂天王天后完全唔用心做音樂只識奶人民幣

香港比人屌既資格都冇

台灣音樂其實又唔係咁差喎

中文歌詞對比KPOP歌詞水平高出一個層次...
KPOP係旋律編曲取勝...

但我想講如果華語聽眾再繼續覺得詞大於作曲編曲ge話咁未來都唔駛旨意有華語歌手入圍grammyPTT入面都唔少台灣人覺得台灣聽眾實在太著重歌詞

講到香港聽眾唔係咁

輸左好耐啦 依家先講

所以香港冇人覺得香港音樂可以出國

根本大部分香港人聽歌連編曲同作曲都未分得清，然後就第一時間J詞，再靠詞既內容去決定曲風，笑死我

問題係BTS入圍之前台灣人係一直唔承認台灣音樂輸俾韓國音樂仲要踩班韓星係整容塑膠怪音樂快餐無內涵，而家BTS得到音樂殿堂grammy認同班台灣佬即刻風向轉哂調轉踩返台灣天王天后不思進取

香港喺我心目中已經不值一提

香港某天后fans成日話某天后可以唱好多種曲風，我問返佢唱過咩曲風，佢答我係話慘情歌，快樂情歌，親情歌，人生歌，友情歌，跳舞歌。。。

一個國家可以出到日落飛車 伍佰 都咁自卑

台灣音樂幾時有贏過？
除左華人仲有邊撚個會聽台灣音樂
人地韓團一出歌佔晒iTunes 幾十個國家榜首
再講歌詞 人地bts啲歌詞出名好
大把鬼佬特登搵翻譯歌詞黎睇

唔好咁無知
台灣音樂世界各地都有人聽
韓國當然係勁過台灣
但都唔好睇小台灣音樂係亞洲既影響力
相反香港真係少

不如你返古代同詩人吟詩歌J啲漢字歌詞用字幾深奧啦

迎接11周年

淺論韓國音樂後勁不足，日韓歐美音樂比較。

無知唔緊要，唔好衝出黎柒就得

所以咁多一式一樣既作品跑出
反正你地都唔識分
又唔願意跳出自己個框框

林夕, 黃偉文已經好好J啦....

你文學欣賞定聽歌呀

首歌唔好聽d詞作到識飛都冇用啦

why not both?

我playlist就係有齊canto pop,台灣歌, j-pop, k-pop, 歐美歌
唔係好明點解你地咁否定我個回覆.

華語歌衝唔出華語區,
但唔代表無佳作...